{
  "title": "Кто хочет стать главным инженером",
  "prizes": ["Главный инженер",
             "Главный специалист",
             "Главный эксперт",
             "Начальник цеха",
             "Начальник участка",
             "Ведущий инженер",
             "Инженер",
             "Мастер",
             "Рабочий 7 разряда",
             "Рабочий 6 разряда",
             "Рабочий 5 разряда",
             "Рабочий 4 разряда",
             "Рабочий 3 разряда",
             "Практикант"],
  "questions": [{
                  "question": "Что такое СИЗ:",
                  "answer1": "Средство индивидуальной защиты",
                  "answer2": "Система индивидуальных задач",
                  "answer3": "Система информационной защиты",
                  "answer4": "Средство измерения загазованности",
                  "right": "1"
                },
                {
                  "question": "Какам параметром характеризуется содержание влаги в газе?",
                  "answer1": "Точка росы по воде",
                  "answer2": "Точка росы по углеводородам",
                  "answer3": "Критическая точка",
                  "answer4": "Число Воббе",
                  "right": "1"
                },
                {
                  "question": "Термин «труба в трубе» относится к:",
                  "answer1": "Технологическим трубопроводам",
                  "answer2": "Массообменным аппаратам",
                  "answer3": "Грузоподъемным механизмам",
                  "answer4": "Теплообменным аппаратам",
                  "right": "4"
                },
                {
                  "question": "Перед началом выполнения работ по сварке стыков технологических трубопроводов производится: ",
                  "answer1": "Обезжиривание;",
                  "answer2": "Поверхностное упрочнение ",
                  "answer3": "Сушка или подогрев торцов ",
                  "answer4": "Рентгенографический контроль ",
                  "right": "3"
                },
                {
                  "question": "Какая группа по электробезопасности присваивается неэлектротехническому персоналу",
                  "answer1": "6 до 1000 В",
                  "answer2": "1",
                  "answer3": "2 до и выше 1000 В",
                  "answer4": "3 до 1000 В",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "Самая низкая температура, при которой начинается процесс горения",
                  "answer1": "температура процесса",
                  "answer2": "температура воспламенения",
                  "answer3": "низшая теплотворная способность топлива",
                  "answer4": "минус 273 град С",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "Охранная зона воздушной линии электропередачи напряжением до 1 кВ",
                  "answer1": "2 м.",
                  "answer2": "10 м.",
                  "answer3": "20 м.",
                  "answer4": "25 м.",
                  "right": "1"
                },
                {
                  "question": "Как часто производится очередная оценка профессиональных компетенций работника для определения профессионального уровня:",
                  "answer1": "Не более 2 раз в год, при условии победы в конкурсе профессионального мастерства",
                  "answer2": "2 раза в год",
                  "answer3": "1 раз в год",
                  "answer4": "ежемесячно",
                  "right": "3"
                },
                {
                  "question": "В каких организациях должна быть образована служба охраны труда?",
                  "answer1": "имеющих в эксплуатации опасные производственные объекты",
                  "answer2": "занимающихся производственной деятельностью, численность работников которого превышает 50 человек",
                  "answer3": "с численностью более 100 работников",
                  "answer4": "по усмотрению руководителя организации",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "Цель применения практики СРР «Эффективное совещание»",
                  "answer1": "сократить потери времени на рабочие встречи руководителей",
                  "answer2": "Выстроить культуру проведения совещаний в Компании",
                  "answer3": "Инструмент принятия решений",
                  "answer4": "Инструмент, позволяющий руководителям договариваться",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "Кислота акриловая, согласно ПУЭ, относится к категории смеси:",
                  "answer1": "IIC",
                  "answer2": "I",
                  "answer3": "IIA",
                  "answer4": "IIB",
                  "right": "4"
                },
                {
                  "question": "Какой класс точности не указывается в обозначении подшипников качения",
                  "answer1": "0",
                  "answer2": "2",
                  "answer3": "4",
                  "answer4": "6",
                  "right": "1"
                },
                {
                  "question": "Эксергия это:",
                  "answer1": "сумма потенциальной и кинетической энергий",
                  "answer2": "высококачественная энергия тела, которая может производить полезную работу",
                  "answer3": "высококачественная энергия тела, которая не может производить полезную работу",
                  "answer4": "низкокачественная энергия окружающей среды",
                  "right": "2"
                },
                {
                  "question": "Уравнение состояния идеального газа имеет вид:",
                  "answer1": "P1*V1=P2*V2",
                  "answer2": "pV=(m/M)RT",
                  "answer3": "P1*P2=V1*V2",
                  "answer4": "P1/P2=V1/V2",
                  "right": "2"
                }
              ]
}